★Call g 生嘢 會唔會被以為支肺？？？

Now新聞台】英國有研究發現，部分患者感染新冠病毒後只有出疹一個病徵，而不會有發燒等其他徵狀，呼籲大眾提高警覺，並要求英國當局將皮疹正式列為新冠病毒主要病徵。

新型冠狀病毒不止攻擊呼吸系統，不少患者出現不同的皮疹。最新研究發現，出疹可能是感染新冠病毒唯一的病徵。

英國倫敦國王學院利用手機程式，收集英國33萬6千名用戶的新冠病徵資料，其中病毒檢測結果呈陽性的人，有8.8%出現皮疹；病毒檢測為陰性的人，有5.4%有出疹；沒接受病毒檢測但有發燒、咳嗽或失去味覺三大典型新冠病徵的人當中，有8.2%也有出疹。

研究人員另外在網上進行調查，找來1萬2千名懷疑或確診新冠病毒患者，他們都有出現皮疹。當中17%確診者表示，皮疹是首個出現的病徵，21%確診者更表示，皮疹是他們唯一出現的病徵。

由新冠病毒引起的皮疹主要分三類，包括俗稱「風疹」的蕁麻疹、類似「熱痱」或水痘的皮疹、及在手指腳趾出現的斑疹，有關研究有待同行評審。

負責的醫生指，病毒感染引致出疹頗常見，但值得留意是，部分新冠病毒個案，皮疹是最先出現或唯一的病徵，而且沒發燒般常見和持續時間更長，呼籲突然出疹的人自我隔離及盡快進行檢測。

研究報告又建議，英國國民保健署將皮疹列為新冠病毒的主要病徵，增加大眾和醫護人員的警覺。

點叫雞

why not both